譚德塞這件豬骨頭 - 陶傑

譚德塞這件豬骨頭 - 陶傑

法新社

武漢肺炎全球爆發，歐洲意大利淪陷。世衞組織總幹事、來自埃塞俄比亞的衞生專家譚德塞，成為歷史罪人。

日本產經新聞指出：中國在埃塞俄比亞有巨額投資，此為譚德塞做武肺代言人的原因。譚德塞曾為埃塞俄比亞外交部長。埃塞俄比亞投資委員會公關主任路魯（Mekonnen Hailu），二○一九年十一月很自豪地宣佈：第一季度埃塞俄比亞「吸引」了共七億美元投資，其中大部份來自中國。

中國資金包括投入埃塞俄比亞首都阿迪斯阿巴巴輕鐵系統，早在二○一一年十二月，中國進出口銀行，已經就埃塞俄比亞建設提供八成半的貸款成本。除了資金，中國鐵路集團還提供工程人員三年之間為埃塞俄比亞建設了三十四公里的雙軌鐵道。

二○一五年十一月，此一輕鐵開始營運，但載客量不足。然而除了埃塞俄比亞，鄰近的肯雅在二○○六年之後十年，向中國借了九十五億美元，是非洲向中國伸手要錢的第三大「受惠國」。

肯雅也想建鐵路，而中國則向肯雅提供四十七億美金，由首都內羅比到蒙巴沙港近五百公里。

埃塞俄比亞在中國眼中，譚德塞是「養兵千日，用在一朝」的槓桿。對於中國的貸款，這個非洲佬肯定有牽涉，還回扣了多少，存放哪家銀行，像何志平在聯合國交現金時失手被擒的幕後種種，也只有這個戴眼鏡扮精英的非洲佬心中最清楚。

當然，這一切你情我願，不能算錯，發生在奧巴馬做美國總統、金馬倫和文翠珊做英國首相、麥克萊夫人做德國總理、奧朗德馬克龍做法國總統的時期。你西方沒有錢，他中國有，所以意大利也想貪要。但人家兩相交易，附送世衞組織，回過頭來，時辰一到，毒死你，實在死而無怨。

川普說得坦白：如果我是中國，我也會這樣做。

中國人做生意擅長「一石二鳥」的精算。一名大媽到市場買一條魚，同時想搭上一棵葱或一塊豬頭骨；或一棵葱和豬頭骨兩者都要。譚德塞這塊豬頭骨關鍵時為中國起的作用，比當初中國在埃塞俄比亞買的那條魚更為重要。用這塊豬頭骨，將台灣擊退在世衞之外，譚德塞那張嘴巴，為中國推卸責任，只是最低服務。

只是沒有想到這塊豬骨頭，這次卻成為迴力鏢。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

WHO已被呢堆垃圾玩殘

根本無國家聽佢講

唔好侮辱豬頭骨，豬頭骨可以用啲煲啖靚湯

或者支那一早有放病毒lee個選頂
先安排條莊入世衛呢

只是沒有想到這塊豬骨頭，這次卻成為迴力鏢。

呢樣真係要認真研究吓 只要佢收支共嘅錢係有經過美國金融系統 佢都可以做肥平嘅倉友